@inproceedings{Li-Wisniewski-Crabbe:TALN:2022,
    author = "Li, Bingzhi and Wisniewski, Guillaume and Crabb\'e, Beno{\^\i}t",
    title = "Les repr\'esentations distribu\'ees sont-elles vraiment distribu\'ees ? Observations sur la localisation de l'information syntaxique dans les t\^aches d'accord du verbe en fran\c{c}ais",
    booktitle = "Actes de la 29e Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 1 : conf\'erence principale / Traduction de soumissions en cours \`a des conf\'erences internationales",
    month = "6",
    year = "2022",
    address = "Avignon, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "115-122",
    note = "How Distributed are Distributed Representations ? An Observation on the Locality of Syntactic",
    abstract = "Ce travail aborde la question de la localisation de l'information syntaxique qui est encod\'ee dans les repr\'esentations de transformers. En consid\'erant la t\^ache d'accord objet-participe pass\'e en fran\c{c}ais, les r\'esultats de nos sondes linguistiques montrent que les informations n\'ecessaires pour accomplir la t\^ache sont encod\'ees d'une mani\`ere locale dans les repr\'esentations de mots entre l'ant\'ec\'edent du pronom relatif objet et le participe pass\'e cible. En plus, notre analyse causale montre que le mod\`ele s'appuie essentiellement sur les \'el\'ements linguistiquement motiv\'es (i.e. ant\'ec\'edent et pronom relatif) pour pr\'edire le nombre du participe pass\'e.",
    keywords = "repr\'esentation distribu\'ee, transformers, information syntaxique, analyse causale.",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2022/1952.pdf"
}
